中國從7月1日取消13%的增值稅，此次調整對進口物品也適用

各省、自治區、直轄市、計劃單列市財政廳（局）、國家稅務局、地方稅務局，新疆生產建設兵團財務局：
自2017年7月1日起，簡並增值稅稅率結構，取消13%的增值稅稅率。現將有關政策通知如下：

（一）納稅人銷售或者進口下列貨物，稅率為11%：

農產品（含糧食）、自來水、暖氣、石油液化氣、天然氣、食用植物油、冷氣、熱水、煤氣、居民用煤炭製品、食用鹽、農機、飼料、農藥、農膜、化肥、沼氣、二甲醚、圖書、報紙、雜誌、音像製品、電子出版物。

（注：銷售或進口這些物品時，原來需要繳納的稅為13%，修改後為11%）

（二）營業稅改徵增值稅試點期間，納稅人購進用於生產銷售或委託受託加工17%稅率貨物的農產品，維持原扣除力度不變。

三、本通知附件2所列貨物的出口退稅率調整為11%。出口貨物適用的出口退稅率，以出口貨物報關單上注明的出口日期界定。
外貿企業2017年8月31日前出口本通知附件2所列貨物，購進時已按13%稅率徵收增值稅的，執行13%出口退稅率；購進時已按11%稅率徵收增值稅的，執行11%出口退稅率。生產企業2017年8月31日前出口本通知附件2所列貨物，執行13%出口退稅率。出口貨物的時間，按照出口貨物報關單上注明的出口日期執行。

（注：如果是外國遊客在中國大陸購物，此前時13%，7月1日之後，離開中國時可退回11%的稅）

四、本通知自2017年7月1日起執行。此前有關規定與本通知規定的增值稅稅率、扣除率、相關貨物具體範圍不一致的，以本通知為準。《財政部 國家稅務總局關於免徵部分鮮活肉蛋產品流通環節增值稅政策的通知》（財稅[2012]75號）第三條同時廢止。

財政部 稅務總局

2017年4月28日

如果說對目前論壇從大陸之外購物比較多的遊戲玩家，比較大的影響就是，即使你的商品被扣下需要交稅，也不用給中國海關交那麼多的稅金了。

來源：
中國財政部稅務總局關於簡並增值稅稅率有關政策的通知

香港零售業：最衰都係佔中